又話冇地 仲批20萬呎恆大富豪皇宮？

作者：本土研究社 Liber Research Community

【又話冇地 重批20萬呎皇宮?】

近日政府開綠燈補地價，批准中資 #恒大地產 在米埔濕地相鄰 #和生圍 一帶興建268幢低密度獨立屋，當中重特別發展一間市值達40億的「#皇宮式住宅」，與地產商游說上車客買納米「#龍床盤」成極殘酷對比。

此間富豪恒宮佔地20萬呎，比起馬化騰石澳富豪行宮14萬呎還要巨大，圖則內可見8房8廳極盡奢華，根據01估計相等於180間太古城三房單位，實屬浪費土地資源。

恒大在大陸本身都有起皇宮式商品房偏好。近年南下香港攪地產，向本地大地產商偷師大搞 #納米樓 生意，如在屯門掃管笏的 恆大·#珺瓏灣 (共610間納米樓) ，卻遇疫情賣了數年仍然銷情慘淡。

激細單位普通市民不再賣帳，近年就轉向恒地購入和生圍項目搞富豪皇宮起巨型皇宮，重揚言自己有 #大陸客網絡，所以這座巨型皇宮都好可能會賣給非香港人。

除了帶來美學災難及生態影響，其實政府一邊話唔夠地解決房屋問題，又話要靠 #萬億人工島 造地，政府為何還可以批出如此土豪式浪費土地的富豪「#恒宮」? 近年有傾向將深層次問題轉嫁為本地地產商 (尤其誠哥)，其實這群 #中資地產新貴 又是否有其責任?

皇宮計劃最終落實，地價已補，但即將進入新香港打土豪時代，誰才有資格是無懼鬥地主能夠繼續炫富的最後買家?

香港冇架啦